中國人與中國產品

中國人與中國產品 - 高慧然

名采論壇

一個加拿大品牌的狗糧在外包裝上注明產品不含來自中國的原材料（No ingredients from China），引起一群移民至加拿大的華人不滿，揚言抵制該品牌一切產品。對此，該品牌的創辦人回應說，在產品外包裝注明無中國原材料是為了強調品牌對食品安全的要求。此外該品牌也擁有中國顧客，這些顧客同樣不希望家中的寵物吃含中國原材料的貓糧或狗糧。

2007年，美國出現大規模寵物食品因含三聚氰胺而被回收的事件，當時被回收的產品均使用了來自中國的原材料。中國人把三聚氰胺加入麵粉充當高蛋白質，寵物食糧使用了這種原材料，寵物長期食用會患腎病，嚴重的會導致死亡。中國人最了解中國產品，從他們全世界到處搶購兒童奶粉的狂熱就不難明白，愛護自己孩子的中國人不會買中國奶粉給自己的孩子吃，同樣地，愛護家中寵物的中國人也樂於選擇不含中國原材料的貓糧、狗糧。

是誰令顧客對中國產品喪失信心？不正是中國人自己嗎？是誰令外國的寵物食品生產商不敢再使用來自中國的原材料？不正是中國供應商嗎？中國人生產出連中國人自己都不願意購買的產品，然後卻反過來指責外國生產商搞分化，令人對中國產品產生負面印象，這是倒果為因。最可笑的是這些狂熱的愛國份子，其實早已經連珍貴的中國國籍都已經扔掉。